## Paper 1: Prefrontal cortex as a meta-reinforcement learning system

### 1. 提出问题

目前的强化学习（RL）的进展是基于对奖励驱动学习机制的理解。多巴胺（DA）释放被解释为传导奖励误差信号（RPE），并用于时间差分RL算法中。RPE驱动纹状体中的突触可塑性，将反复被经验验证的动作 - 奖励关联转化为优化的行为策略。以上是基于奖励驱动学习的标准模型，然而，这个模型已经固化。越来越多的证据表明，前额皮质（PFC）实现了基于奖励的学习机制，执行与基于DA的RL相似的计算。PFC中的神经活动似乎反映了一组操作，它们共同构成了一个独立的RL算法。

存在两个完整的RL系统，一个使用基于活动的表示，另一个使用突触学习。两者间有社么关系？是否有多余的功能？有研究提出，DA和PFC提供不同形式的学习，其中DA实现基于直接刺激 - 响应关联的无模型RL，而PFC利用任务结构的内部表示执行基于模型的RL。这种双系统观点的问题在于，根据反复观察，DA预测误差信号来源于任务结构，反映了推断，而基于模型的价值估计很难与原始框架的标准理论一致。

### 2. 论文贡献

提供了一个关于基于奖励的学习计算的新视角。从三个关键前提开始：

1. 系统架构：将PFC和与其连接的基地神经节和丘脑核一起概念化，形成循环神经网络。该网络的输入包括感知数据，其包含或伴随有关已执行操作和已收到奖励的信息。在输出端，网络触发动作并且还给出状态值的估计（见图1a，b）。
2. 学习：假设前额网络中的突触权重，包括其纹状体成分，是通过无模型RL程序进行调整的，其中DA传导RPE信号。据此，基于DA的RL程序塑造了循环前额叶网络的激活动力学。
3. 任务环境：假设RL不是在单个任务上发生，而是在构成一系列相互关联任务的动态环境中发生。因此，学习系统需要进行持续的推理和行为调整。

综上，本文的贡献是确定在同时满足三个前提时产生应急效应。这些条件在它们共同出现时足以产生一种“元学习”，一个学习算法产生第二个更有效的学习算法（产生并优化学习算法的学习算法）。具体地，通过调整前额叶网络中的连接权重，基于DA的RL创建第二个RL算法，完全在前额叶网络的激活中动态实现。这种新的学习算法独立于原始算法，是一个成熟的RL过程：它包含了对探索 - 利用的权衡，保留了价值函数的表示，以及对动作策略的逐步调整。这里将整体效应称为“元促进学习”。

![图1](./../../img/rl/meta-rl/1-1.PNG "图1")

<center><font size=3>图1. Meta-RL架构跨周期学习，以便在一个周期内有效学习。a）代理架构：PFN和直接与PFN连接的基底核和丘脑部分，被建模为循环神经网络，通过由DA驱动的RL算法调整突触权重；o是感知输入，a是动作，r是奖励，v是状态值，t是时间步长，δ是PRE；中央框表示单个完全连接的LSTM单元组。b）在模拟中使用的神经网络实现的详细示意图。输入（橙色）是其它单元输出的加权和，加上LSTM单元本身的活动（紫色），输出（绿色）通过sigmoid非线性激活将这些求和输入放在一起。所有三个量都是乘法门控（蓝色）。c）伯努利奖励参数：第一组为0.25和0.75（上图）；第二组为0.6和0.4（下图），用于实验模型。两种颜色分别表示左和右动作。d）在具有独立同分布的左/右参数的代理上训练的元RL网络的性能，并且在0.25和0.57（红色）上测试。绘制了几种标准机器学习算法的性能以进行比较。蓝色是在相关代理训练后对相同问题的表现（参数总和为1）。e）个体实验中反复出现的神经网络激活模式的演变。pL为向左动作的奖励概率；pR为行动正确的奖励概率。f）循环神经网络活动模式。对300个评估事件进行了分析，每个评估事件由100个试验组成，由1个完全训练的网络执行。</font></center>

通过Meta-RL引入的动态性，实现了第二级RL算法，它与原始的DA驱动的算法不同，假设了一种适合任务环境的形式，使得DA驱动的RL能够在一系列扩展任务中发挥作用。快速的任务内学习主要通过固有的应急RL算法来调节。

### 3. 论文实验

本文的主要工作量体现通过6个模拟试验验证模型的特性。这6个试验均非新试验，而是已有的神经生物学试验，这样试验的结果就具有了比较意义。下面逐条阐述试验部分引用的神经生物学文献和细节。

#### **模拟1：前额网络中的RL**

PFC编码了最近的动作和奖励，并将这些动作和奖励整合到一个不断变化的选择价值表示中。为了证明Meta-RL中的这一现象，这里模拟了另外两项采用同一任务的研究。该任务让猴子在两个视觉目标之间进行选择，每个目标产生果汁奖励的概率间歇性变化。对于给定的奖励计划，可以通过对每个目标进行采样按照产生奖励的比例来得到一个近似最优策略，并且猴子显示出这样的概率匹配。可以通过在同一任务上训练Meta-RL模型来模拟这一结果。DA驱动的训练产生了独立的基于前额的学习算法。在这种情况下，Meta-RL考虑了实验数据中观察到的行为和PFC活动，也解释了这两者如何通过DA驱动的学习产生。

本模拟参考文献如下：

1. Tsutsui, K., Grabenhorst, F., Kobayashi, S. & Schultz, W. A dynamic code for economic object valuation in prefrontal cortex neurons. Nat. Commun. 7, 12554 (2016).

2. Lau, B. & Glimcher, P. W. Dynamic response-by-response models of matching behavior in rhesus monkeys. J. Exp. Anal. Behav. 84, 555–579 (2005).

本模拟结果对比如下：

<center>![图2](./../../img/rl/meta-rl/1-2.PNG "图2")</center>

<center><font size=3>图2. 用于动作和奖励历史的模拟循环神经网络编码中的各个单元。a）来自参考文献2的概率匹配行为，$C _ { \mathrm { i } }$为选择动作的实验次数，$R _ { \mathrm { i } }$为动作$i$产生的奖励事件数量。b）来自参考文献1，在试验初始固定期间的PFC神经编码的比例，包括：先前的动作、先前的奖励、这两者的相互作用以及当前的选择值。c）来自参考文献2，滞后回归系数表明最近的奖励结果（上）和动作（下）对选择的影响。d）模型匹配的行为，红点显示泛化性能。e）在试验初始固定期间的模型中的单元与b中相同因子的部分相关系数，竖条表示平均值。即将到来的动作（未展示）的编码也在各单元之间普遍存在，并且通常比其它变量更强。f）对应于c的但基于模型行为的回归权重。c和f之间系数尺度的差异是由于回归过程中的微小差异，特别是使用二元指标进行奖励历史。</font></center>

#### **模拟2：将基于前额的学习适应于任务环境**

这里重点关注学习率的差异，模拟了一个“双臂老虎机”任务，回报概率保持稳定的稳定期和波动的波动期来回交替。已有的研究发现，人类在波动期采用了更快的学习率，这与贝叶斯模型确定的最优策略一致，根据任务波动率的动态估计来调整其学习率。神经影像学数据也确定了PFC内的一个区域（特别是背扣带皮层），其活动跟随贝叶斯模型的波动率估计值。与人类一样，模型动态地调整其学习率以适应不断变化的波动性。与fMRI观察到的PFC活动一样，LSTM网络中的许多单元明确地跟踪了波动性的变化。结果表明，Meta-RL产生的前额学习算法适用于任务环境，这里展现的适应性表现在学习率影响任务波动的方式。Meta-RL将这些转变解释为一种应急效应。

本模拟参考文献如下：

1. Behrens, T. E. J., Woolrich, M. W., Walton, M. E. & Rushworth, M. F. S. Learning the value of information in an uncertain world. Nat. Neurosci. 10,
1214–1221 (2007).

本模拟结果对比如下：

<center>![图3](./../../img/rl/meta-rl/1-3.PNG "图3")</center>

<center><font size=3>图3. 学习到的RL算法动态地使其学习率适应环境的波动性。a）参考文献1提出的易变老虎机任务的贝叶斯模型的样本行为，蓝色为动作1的真实经历概率（动作1和2的概率总和为1），o为动作（上面是动作1，下面是动作2），x为结果（上面是奖励，下面是非奖励），绿色为估计波动，红色为学习率。b）用于Meta-RL模型的相应的量。c）来此参考文献1的人类行为概览，显示了测试块的平均学习率及其误差。d）相应的Meta-RL模型行为显示出类似的模式，在易失性任务中具有更高的学习率。点表示来自使用不同随机种子的单独训练运行（n=8）数据。</font></center>

#### **模拟3：反应推断值的奖励预测错误**

已有研究提出了“推断值”效应，其实验过程如下：视觉目标出现在显示器的左侧或右侧，并预期猴子将扫视该目标，同时，左或右目标产生果汁奖励而另一边没有，且这样的奖励设置在整个测试过程中间歇性地翻转，重点观察反转后的DA信号。在猴子经历一类目标的奖励变化后，对另一类目标的出现的DA相应发生了显著变化，这反映出了一个推断，即该目标的价值也发生了变化。利用该任务训练Meta-RL，在测试中可观察到的RPE信号再现了DA呈现的模式。模型清楚地再现了关键的推断值效应。

本模拟参考文献如下：

1. Bromberg-Martin, E. S., Matsumoto, M., Hong, S. & Hikosaka, O. A pallidus-habenula-dopamine pathway signals inferred stimulus values. J. Neurophysiol. 104, 1068–1076 (2010).

本模拟结果对比如下：

<center>![图4](./../../img/rl/meta-rl/1-4.PNG "图4")</center>

<center><font size=3>图4. 模拟代理的奖励预测误差反映了推断值，而不仅仅是经验值，类似于在猴子中观察到的值。a）响应线索的多巴胺活性，在逆转之前（左），在具有经验后（中），以及在推断价值变化时（右）。曲线为来自两只猴子的平均神经元反应。b）来自模型的相应RPE信号。每个数据系列的前导点和尾随点对应于初始固定和扫视步骤，峰值和低谷对应于刺激呈现。尽管经验数据中的RPE响应对应推断值较小（这里未显示），但参考文献1的其它实证结果描述了更为相似的模式。c）各步骤上循环神经网络活动（LSTM输出）的前两个主成分，由一个复制的已训好的网络执行的1200个评估事件进行分析。上面一行针对逆转试验，其中最终的奖励反馈（最右边）表示奖励目标相对于先前的试验已经切换。第二行针对逆转后试验。活动模式根据任务的当前潜在状态（即：哪个线索提示当前奖励）聚集，并且稍后在每个实验中也根据所选择的动作聚集。如“中央固定”（最左边）所示，在每次实验开始时，网络的激活状态代表任务的潜在状态，并且在逆转试验后突然逆转。</font></center>

#### **模拟4：“基于模型”的行为 - 两步任务**

已有研究提出了“两步”模型用于探索基于模型的控制任务。试验以两个动作之间的决定开始，动作触发概率转换到两个感知上可区分的第二阶段状态之一。每个动作存在“共同的”高概率转换和“不常见”的低概率转换。之后，每个第二阶段状态以特定概率提供奖励并间歇性地改变。两步任务能够区分无模型学习和基于模型的学习。由动作奖励驱动的无模型学习将增加在随后的实验中重复相同的第一阶段动作的可能性。相反，基于模型的学习将考虑任务的转换结构并增加选择相反动作的概率。人类和啮齿动物通常都显示出基于模型的学习的行为证据。使用两步任务训练Meta-RL，测试中的行为假定与基于模型的控制相关联。由于模型是通过无模型DA驱动的RL算法进行训练的，这表明PFC实施基于模型的RL实际上可能来自无模型DA驱动训练的可能性。另外，有研究使用fMRI款查到人腹侧纹状体中的RPE，跟踪了那些基于模型的RL算法的预测。在Meta-RL模型中产生了相同的效果。

本模拟参考文献如下：

1. Daw, N. D., Gershman, S. J., Seymour, B., Dayan, P. & Dolan, R. J. Modelbased infuences on humans’ choices and striatal prediction errors. Neuron
69, 1204–1215 (2011).
2. Miller, K. J., Botvinick, M. M. & Brody, C. D. Dorsal hippocampus contributes to model-based planning. Nat. Neurosci. 20, 1269–1276 (2017).

本模拟结果对比如下：

<center>![图5](./../../img/rl/meta-rl/1-5.PNG "图5")</center>

<center><font size=3>图5. 学习到的RL算法显示出了基于模型的行为和RPE。a）参考文献1和2中的两步任务结构，描述了第一阶段动作A1和A2是如何根据概率转换到第二阶段状态S1和S2。b）无模型（左）和基于模型（右）学习的规范行为模式。c）参考文献2的数据显示了基于典型模型的动物行为模式。左图显示了6只大鼠的平均停留概率及其误差。右图为网络的响应行为，点表示使用不同随机种子（n=8）的单独训练运行的数据。d）来自参考文献2的更详细的分析显示了在多个试验滞后时过渡类型和奖励对对动物行为的影响。图形显示了21只大鼠的平均回归权重及其误差。e）对Meta-RL行为的对应分析。点表示使用不同随机种子的单独训练运行的数据。f,g）模型RPE的信号针对在试验不同阶段基于模型（f）和无模型（g）算法的预测。</font></center>

#### **模拟5：学习如何学习**

模拟3和4涉及的是两个任务之间交替的场景，随着时间的推移，两个任务都会变得熟悉。这里将Meta-RL应用于不断呈现新刺激的任务，需要最充分的学习。该情况表明，Meta-RL可以解释过去的经验并加速新学习的情况。这种效应被称为“学习如何学习”。根据已有研究，实验如下：猴子面对两个不熟悉的物体，一个包含食物奖励，另一个为空。猴子在两个物体间自由选择，如果物体包含食物则可以获得食物奖励。然后随机重置物体的左右位置，并开始新的实验。特定物体可以持续获得奖励，而另一个物体始终没有奖励。该过程重复六次后，两个全新的对象被替换并在此开始该过程。初期，猴子收敛到正确物体的速度很慢，但经过大量训练，猴子只经过一次实验就能表现完美，这反映了其对任务规则的理解。在Meta-RL上进行该任务训练，能够得到相同的学习效果。网络在试验中学会了如何在每个新回合中做出响应。系统产生的学习曲线与经验数据非常相似。

本模拟参考文献如下：

1. Harlow, H. F. Te formation of learning sets. Psychol. Rev. 56, 51–65 (1949).

本模拟结果对比如下：

<center>![图6](./../../img/rl/meta-rl/1-6.PNG "图6")</center>

<center><font size=3>图6. Meta-RL学习如何在视觉丰富的3D环境中学习抽象结构和新颖刺激。a）模拟5（全分辨率）的示例图像输入，显示固定十字标（顶部），初始刺激呈现（中间）和扫视结果（底部）。b）来自参考文献1的精确数据用于引入新对象后的每个步骤以及连接权重训练的多个点。c）在连续7个训练阶段的模型性能，在所有网络（n=14）中取得平均，达到最大性能（50个副本中）。误差线表示95%的置信区间。</font></center>

#### **模拟6：多巴胺的作用 - 光遗传学操作的影响**

DA能够扮演两个角色，调节前额叶网络中突触可塑性以及通过注入有关最近奖励的信息来支持前额网络中基于动作的RL计算。为此，通过修改原始网络，提供了RPE替代奖励作为网络输入，并发现了它在模拟1-5的任务中产生了可比较的行为。这表明了对使用光遗传学技术阻断或诱导多巴胺使能RPE信号的近期实验结果的新解释。通过递增或递减RPE输入到网络来模拟相关条件，并可以观察到课比较的行为结果。由模拟光遗传学干预引起的行为转变反映了多巴胺使能RPE信号对前额叶网络内单元活动的影响，而不是对突触权重的影响。

本模拟参考文献如下：

1. Stopper, C. M., Tse, M. T. L., Montes, D. R., Wiedman, C. R. & Floresco, S. B. Overriding phasic dopamine signals redirects action selection during risk/reward decision making. Neuron 84, 177–189 (2014).

本模拟结果对比如下：

<center>![图7](./../../img/rl/meta-rl/1-7.PNG "图7")</center>

<center><font size=3>图7. 多巴胺的双重作用：产生突触变化，用于缓慢学习和携带有关快速学习奖励的信息。a）来源于参考文献1的任务在一个稳定地产生小奖励（小/确定）的控制杆和一个以概率p产生大奖励（大/风险）的控制杆之间反复出现选择。在对照条件下，当p=0.5时，大鼠比p=0.125（蓝色）时更频繁地选择大/危险杠杆。左图显示了当发生大的/有风险的奖励时，光遗传阻断DA的效果（n=11）。箭头表示光遗传干预的转变方向。中图显示了当发生小/确定奖励时阻断DA的效果（n=8）。右图显示了当大/风险奖励未发生时触发DA的效果（n=9）。所有图表示了平均误差。b）模型在参考文献1设置的环境下的建模行为，条件与a一样。</font></center>

Meta-RL提供了一个新的视角，通过它可以检查前额叶网络和DA系统的各自功能，以及它们在学习过程中的相互作用。

----

## Paper 2: Causal Reasoning from Meta-reinforcement Learning

### 提出问题

机器学习的本质是发现数据中的相关模式，本文关注的是因果关系模式，研究因果推理是否可以通过元学习来实现，即：直接从环境中学习因果结构的模型，而不是预先设定的形式理论。我们使用了已有的Meta-RL方法（arXiv:1611.02779），其中RNN的Agent通过Model-free的RL进行训练。通过对大量结构化任务的训练，RNN成为一种学习算法，可以推广到从类似分布中抽取的新任务。

本文研究了三种不同的数据场景：观察、介入和反事实，用以测试不同类型的推理。

* 在观察场景中，Agent只能从环境中获得被动观察。该场景的数据允许Agent推断相关性，并根据环境结构，推断因果效应。
* 在介入场景中，Agent可以通过设置某些变量的值并观察其它变量的结果来与环境交互。该场景的数据有助于估计因果效应。
* 在反事实场景中，Agent首先有机会通过干预来了解环境的因果结构，在最后一步，其需要回答一个反事实问题，即：如果在之前的事件步骤中进行了不同的干预，会发生什么？

可以使用图形模型框架将这三种场景和推理模式分别形式化。随机变量将由大写字母（例如，$E$）表示，并且它们的值由小写字母（例如，$e$）表示。

随机变量之间的因果关系可以使用因果贝叶斯网络（CBN）表示。CBN是一种有向无环图模型，可以捕获独立性和因果关系。图1给出了CBN的一个例子。在a中，$E$代表一周内的运动小时数，$H$代表心脏健康状况，$A$代表年龄。$E$对$H$的因果影响限制在路径$E \rightarrow H$上。变量$A$被称为混淆因子，因为它混淆了非因果统计影响的因果效应。

<center>![图1](./../../img/rl/meta-rl/2-1.PNG "图1")</center>

<center><font size=3>图1. a）带有混淆的CBN，给定年龄（A）下锻炼（E）对健康（H）的影响。b）通过用一个狄拉克分布$\delta(E-e)$替换$p(E | A)$，得到被介入的CBN。</font></center>

$E=e$的因果效应可以看作是干扰CBN$\mathcal{G}_{\rightarrow E=e}$上的条件分布$p \rightarrow E=e(H | E=e)$，用狄拉克分布$\delta(E-e)$替换$p(E | A)$（从而去除从$A$到$E$的连接），并使剩余的条件分布$p(H | A, E)$和$p(A)$保持不变。

通过固定变量$E=e$的值并观察剩余的变量，我们称这个过程为在环境中进行实际干预。在上面概述的我们的介入数据场景中，代理可以访问这些干预。

因果推理可用于通过考虑因果结构和混淆因子来正确回答“运动是否改善心脏健康？”类型的预测性问题。但是，它无法回答有关将会发生什么的回顾性问题。例如，对于死于心脏病发作的个体，这种方法将无法回答“如果她做了更多运动会对这个人的心脏健康有什么影响？”这类问题。这类问题需要推理一个反事实的世界（没有发生）。为此，可以首先使用来自事实世界的观察和关于CBN的知识来估计目标个体的构成中的特定潜在随机性（例如关于该特定患者的血压和其他变量的信息，基于其心脏病发作的事实）。然后，可以使用此估计来计算运动干预下的心脏健康状况。

### 学习方法

元学习指的是从数据中学习学习算法本身的各个方面的一类方法。深度学习算法的许多单独组件已成功进行元学习，包括：优化器、初始参数、度量空间和外部记忆的使用。这里将整个学习算法参数化为递归神经网络，并使用无模型强化学习训练RNN的权重。RNN可实现能够有效解决训练分布中或附近的新学习问题的学习算法。

通过无模型RL学习RNN的权重可以被认为是学习的“外环”。外环将RNN的权重重整为“内环”学习算法。该内环算法在RNN的动态激活中，并且即使在网络权重被冻结时也可以继续学习。内环算法也可以具有与用于训练它的外环算法非常不同的属性。例如，这种方法可以被用来协商多臂老虎机的探索-利用权衡，并学习动态调整自己学习率的算法（具体见Paper1）。本文探索了获得因果感知的内环学习算法的可能性。

在每一个Episode中，Agent与一组N个变量定义的不同CBN（$\mathcal{G}$）进行交互。在给定的约束下，从可能的非循环图的空间中随机抽取$\mathcal{G}$的结构。

每个Episode都由$T$步组成，分为两个阶段：信息阶段和测验阶段。
* 对应于第一个$T-1$步骤的信息阶段，允许Agent通过与来自$\mathcal{G}$的样本交互或被动地观察来自$\mathcal{G}$的样本来收集信息。Agent可以使用该信息来推断$\mathcal{G}$的连通性和权重。
* 测验阶段对应最后一步$T$，要求Agent利用它在信息阶段收集的因果知识，在随机外部干预下选择具有最高价值的节点。

限制图形的顶点数$N$为5，边缘仅在邻接矩阵的上三角形中（保证图是非循环的）。从$\{-1,0,1\}$中均匀采样边缘权重$w_{j i}$，由于$N$个端点的完全图有$n(n−1)/2$条边，因此可以产生$3^{N(N-1) / 2}=59049$个不同的图。这些可以划分等价类：结构相同但节点标签排列不同的图。保留的测试集包括12个随机图及其等价类中的所有其它图，这些图训练期间不可见。测试集共408个图。

每个节点$X_{i} \in \mathbb{R}$是高斯随机变量。若无父节点则具有分布$\mathcal{N}(\mu=0.0, \sigma=0.1)$，若有父节点$\mathrm{pa}\left(X_{i}\right)$，则具有条件分布$p\left(X_{i} | \mathrm{pa}\left(X_{i}\right)\right)=\mathcal{N}\left(\mu=\sum_{j} w_{j i} X_{j}, \sigma=0.1\right)$，其中$X_{j} \in \mathrm{pa}\left(X_{i}\right)$。

$\mathcal{G}$的根节点始终是不可观察的，以允许存在未观察到的混淆因子，因此代理只能观察其它4个节点的值。节点的连接值$v_{t}$和表示在测试阶段外部干预的one-hot矢量$m_{t}$形成了在步骤$t$提供给Agent的观察向量$o_{t}=\left[v_{t}, m_{t}\right]$。

在两个阶段中，每个步骤$t$，Agent可以选择采取$2(N-1)$动作中的1个，其中第一个$N-1$是信息动作，第二个是测验动作。

* 信息阶段：信息动作$a_{t}=i$引起对第$i$个节点的干预，设置$X_{a_{t}}=X_{i}=5$（选择值为5在可能的采样观察范围之外，以便于学习因果图）。然后从$p_{\rightarrow} X_{i}=5\left(X_{1 : N \backslash i} | X_{i}=5\right)$采样得到节点值$v_{t}（其中$X_{1 : N} \backslash i$表示除$X_{i}$之外的所有节点的集合），即：来自被介入的CBN$\mathcal{G}_{\rightarrow X_{a_{t}}}=5$是因为从$\mathcal{G}$中移除了来自$X_{a_{t}}$的边，并使用干预值$X_{a_{t}}=5$来调整其子项的值。如果在信息阶段选择了一个测验行动，则会被忽略。
* 测验阶段：随机选择一个非隐藏节点$X_{j}$由环境进行干预，其值设为-5。选择-5来禁止Agent记住信息阶段的干预结果（固定值为5），以便在测试阶段表现良好。通过one-hot矢量$m_{t}$通知Agent哪个节点接收到这种外部干预，作为从最终的测验前阶段事件步长$T-1$观察的一部分。对于步骤$t<T-1$，$m_{t}$是零向量。Agent在此步骤中的奖励是在测验阶段选择的节点的采样值。如果所选择的动作是测验动作，则$r_{T}=X_{i}=X_{a_{T}-(N-1)}$，否则Agent被给予$r_{T}=-10$的惩罚。

Agent必须在信息阶段执行两项不同的任务：a）主动选择要设置的阶段；b）从观察中推断出CBN。该设置被称为“活动”条件，代理被称为主动代理。为了比较，在“随机”条件下构造了随机代理，其策略是在信息阶段的每个步骤中随机选择可观察节点并设置值。

每一个Episode均进行“内循环”学习，其中Agent从信息阶段收集的证据中学习，以便在测验阶段表现良好。然后，相同的Agent进入新的Episode，并在不同的CBN上重复学习任务。在固定了RNN的所有权重之后，在Agent从未见过的CBN上报告测试性能。因此，从训练到测试（或学习的“外循环”）的唯一转移是基于信息阶段中的观察发现因果依赖，并在测验阶段中执行因果推断的能力。

使用有192个隐藏单元的LSTM网络，在每个时间步$t$接收包含$\left[O_{t}, a_{t-1}, r_{t-1}\right]$的连接向量作为输入，其中：$O_{t}$是观察，$a_{t-1}$是前一个动作（为one-hot矢量）和$r_{t-1}$为奖励（单个值）（这两个变量在Episode的第一步均被设置为0）。

LSTM隐状态的线性投影计算输出的是一组策略日志（维度等于可用操作的数量），加上一个标量基线。策略日志由softmax函数转换，然后进行采样以提供选定的动作。

学习使用的是A3C算法。在此框架中，损失函数由三个术语组成：策略梯度、基线代价和熵代价。相对于策略梯度代价，基线代价权重为0.05。熵代价的权重在训练过程中从0.25衰减到0。模型通过RMSProp进行优化，其中$\epsilon=10^{-5}$，动量为0.9，衰减为0.95，学习率以折扣0.93从$9 \times 10^{-6}$衰减到0。批大小为1024，在环境中进行了$1 \times 10^{7}$步的训练。训练后，Agent学习率设为0，并在测试集上进行测试。

### 论文试验

进行了三个场景下的试验：观察、介入和反事实，Agent观察到的$v_{t}$属性不同，限制了可能的因果推理程度。度量使用了$t$检验和$p$值。


### 组会分享PPT

[Meta-RL](./../attachments/rl/Meta-RL.pptx "ppt")

